\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Vampirbrut}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Untoter, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {82 (11W8+33)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 16,
        con = 16,
        int = 11,
        wis = 10,
        cha = 12
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +6, Wei +3},
        skills = {Heimlichkeit +6, Wahrnehmung +3},
        damage-resistances = {Nekrotisch; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {Die zu Lebzeiten bekannten Sprachen},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Regeneration}
        Der Vampir erhält zu Beginn seines Zugs 10 Trefferpunkte zurück, wenn er mindestens 1 Trefferpunkt hat und sich weder im Sonnenlicht noch in fließendem Wasser befindet. Wenn der Vampir gleißenden Schaden oder Schaden durch Weihwasser erleidet, wirkt dieses Merkmal zu Beginn seines nächsten Zugs nicht.

        \DndMonsterAction{Spinnenklettern}
        Der Vampir kann ohne Attributswürfe schwierige Oberflächen erklimmen und sich kopfüber an Decken entlang bewegen.

        \DndMonsterAction{Vampirschwächen}
        Der Vampir hat folgende Makel: Holzpflock ins Herz: Der Vampir wird zerstört, wenn ihm eine Stichwaffe aus Holz ins Herz getrieben wird, während er sich kampfunfähig an seinem Ruheplatz befindet. Hyperempfindlich gegenüber Sonnenlicht: Der Vampir erleidet 20 gleißenden Schaden, wenn er seinen Zug im Sonnenlicht beginnt. Im Sonnenlicht ist er bei Angriffs- und Attributswürfen im Nachteil.

        \DndMonsterAction{Schaden durch fließendes Wasser}
        Der Vampir erleidet 20 Säureschaden, wenn er seinen Zug in fließendem Wasser beendet.

        \DndMonsterAction{Zutritt verwehren}
        Der Vampir kann keine Wohnstätte ohne die Einladung eines der Bewohner betreten.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Vampir führt zwei Angriffe aus, von denen nur einer ein Bissangriff sein kann.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine bereitwillige oder vom Vampir gepackte oder kampfunfähige oder festgesetzte Kreatur. Treffer: 6 (1W6+3) Stichschaden plus 7 (2W6) nekrotischer Schaden. Das Trefferpunktemaximum des Ziels wird um den Betrag des erlittenen nekrotischen Schadens verringert, und der Vampir erhält Trefferpunkte in Höhe dieses Betrags. Das Trefferpunktemaximum bleibt verringert, bis das Ziel eine lange Rast beendet. Wenn das Trefferpunktemaximum durch diesen Effekt auf 0 sinkt, stirbt das Ziel.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine bereitwillige oder vom Vampir gepackte oder kampfunfähige oder festgesetzte Kreatur,
%      dmg=6 (1W6+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=7 (2W6),
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Das Trefferpunktemaximum des Ziels wird um den Betrag des erlittenen nekrotischen Schadens verringert, und der Vampir erhält Trefferpunkte in Höhe dieses Betrags. Das Trefferpunktemaximum bleibt verringert, bis das Ziel eine lange Rast beendet. Wenn das Trefferpunktemaximum durch diesen Effekt auf 0 sinkt, stirbt das Ziel.%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 8 (2W4+3) Hiebschaden. Anstatt Schaden zu bewirken, kann der Vampir das Ziel packen (Rettungswurf-SG 13).

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=8 (2W4+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Anstatt Schaden zu bewirken, kann der Vampir das Ziel packen (Rettungswurf-SG 13).%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
